中國公安部：盡快糾正、制止公安在疫情期間粗暴執法

2月26日上午，國務院應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情聯防聯控機制舉行新聞發布會，介紹《關於政法機關依法保障疫情防控期間復工復產的意見》有關情況。

公安部副部長杜航偉在會上表示，疫情期間粗暴執法的問題確實存在，公安機關一直高度重視並積極推進嚴格規範公正文明執法，通過廣大民警的努力，提高執法水平和執法的公信力。

他指出，一些地方採取了嚴格的管理措施，雖然有效，但一些群眾出不了門，下不了樓，產生焦躁、焦慮和恐慌情緒，對嚴格的管理不理解、不配合。這期間，公安機關和有關部門在處理這些事情當中，確實出現了過度執法、簡單執法、粗暴執法。

杜航偉說，對此公安部及時下發了文件，要求整改，引導廣大民警規範執法行為、執法言行，「公安部長趙克志同志對此高度重視，多次作出指示批示，要求盡快糾正，制止簡單粗暴的執法，防止類似事件再次發生。」下一步，公安部將指導各地公安機關堅持寬嚴相濟，多一些柔性執法，多一些說理執法和人文關懷，盡量化解掉舊矛盾，不產生新矛盾。努力做到語言行為文明規範，理性、平和、文明執法。

source: HK01

屌你班生番都識扮人，香港d黑狗連扮都費事

扮乜鳩啊，天下黑警一樣黑

張建宗都認過衰仔，係柒婆on9姐

大家唔好諗多左
共狗講咁多只係做個引子
好快就會對佢D奴隸出真大絕- 城管!

執法要道歉，天方夜談

？

善忘？

支共好驚民亂

一堆惡法排緊隊上立法會，連登仔：攬炒，唔好選。
辱警罪 禁蒙面 國歌法 23條 網絡23 網絡實名 禁罷工 拆關口 改議規

香港黑警仲弊過支那公安

同樣被自殺 但肯認暴力 真係吹你唔脹

今時今日既香港有D野真係衰撚過大陸

唔係大陸，係支那

求其講兩句呃市民下火

支那生番尚且是人 香港黑警豬狗不如

其實政府就係要做呢d野架啦
香港政府賤在呢d都唔做

唔做更好

有咩好
咪又係咁撚閪
香港人仲要適應咗

衰撚過公安

矛盾分化係中國式管治重要一環
財富（貧富懸殊），年齡（678900後之分），學歴（高分低能），身份（新移民）等等，全部都係政府整出黎等你哋鬼打鬼
最重要既係中港矛盾，基本上香港人對於佢地黎講係漢奸敵人，港共政府強力鎮壓某程度上係對大陸維穩，將香港人當做假想敵同埋美國走狗而團結一致

五毛